let questions = [

[
    {
    numb: 1,
    question: "¿Qué es Bonenkai?",
    answer: "Celebración japonesa en las Fiestas de Fin de Año",
    options: [
      "Celebración japonesa en primavera",
      "Celebración japonesa en las Fiestas de Fin de Año",
      "Celebración japonesa en San Valentin",
      "Celebración japonesa en las noches de luna llena"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "¿Cuál fue el primer anime de la historia ?",
    answer: "Astroboy",
    options: [
      "Nadja del mañana",
      "Momotaro no Umiwashi",
      "Hakujaden",
      "Astroboy"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "¿Cuál es la novela más antigua de la literatura japonesa?",
    answer: "Murasaki Shikibu",
    options: [
      "he Great Wave off Kanagawa",
      "Murasaki Shikibu",
      "Ise monogatari",
      "Sei Shonagon"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "¿Cuál es la película japonesa más importante la historia?",
    answer: "Los siete samurais",
    options: [
      "Cuentos de la luna pálida de agosto",
      "Rashomon",
      "Los siete samurais",
      "El intendente Sansho"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "¿Quién es Aki Maita?",
    answer: "Creadora de la mascota virtual Tamagotchi",
    options: [
      "Creadora de la mascota virtual Tamagotchi",
      "Escritora de la historia de Momotaro",
      "La cantante más importante de japon",
      "Una princesa de la era Edo"
    ]
  },
],

[
    {
    numb: 1,
    question: "¿Cual era el modelo predominando desde el inicio de la civilizacion?",
    answer: "Las dinastias",
    options: [
      "Los reinados",
      "Las monarquias",
      "Las dinastias",
      "Las eras"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "¿Desde hace cuánto existe la dinastía China?",
    answer: "Hace aproximadamente mas de 3500 años.",
    options: [
      "Hace aproximadamente mas de 3500 años.",
      "Hace aproximadamente mas de 7500 años.",
      "Hace aproximadamente mas de 2500 años.",
      "Hace aproximadamente mas de 5500 años."
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "¿Por quién fue inaugurada?",
    answer: "Por los emperadores Fuxi, Shennong y Huang",
    options: [
      "Por los emperadores Hongwu, Zetian y Taizong",
      "Por los emperadores Huang, Gaozu y Shi",
      "Por los emperadores Ming, Qing y Bing",
      "Por los emperadores Fuxi, Shennong y Huang"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "¿De donde nacen sus orígenes?",
    answer: "De la cuenca del río amarillo",
    options: [
      "De la cuenca del río Han",
      "De la cuenca del río amarillo",
      "De la cuenca del río Li",
      "De la cuenca del río Yangtsé"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "¿Cual de los tres emperadores es el creador principal de esta cultura?",
    answer: "El emperador amarrillo Huang.",
    options: [
      "El emperador amarrillo Huang.",
      "El emperador Han Fuxi.",
      "El emperador Yangtsé Shennong.",
      "El emperador  Li Ming."
    ]
  },
],

[
    {
    numb: 1,
    question: "¿Cómo se llama el vestido tradicional coreano?",
    answer: "Hanbok",
    options: [
      "Hanbok",
      "Hmong",
      "Sampot",
      "Qipao"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "¿Qué es el hangul?",
    answer: "Alfabeto",
    options: [
      "Idioma",
      "Dialecto",
      "Alfabeto",
      "Todas las anteriores"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "¿Quién creó el hangul?",
    answer: "Rey Sejong el Grande",
    options: [
      "Rey Jeongjo",
      "Príncipe Gwanghae",
      "Emperador Yunghui",
      "Rey Sejong el Grande"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "La ola coreana o Hallyu comienza a mediados de la década de:",
    answer: "1990",
    options: [
      "1980",
      "1990",
      "2000",
      "2010"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "¿Cuál es la moneda oficial de Corea",
    answer: "Won",
    options: [
      "Kip",
      "Baht",
      "Won",
      "Kyat"
    ]
  },
]

];
